https://web.archive.org/web/20060902104247/www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi

### [3226] たーむ	2006.08.31 THU 10:07:06　
	
>[3223] ヨシさん
私も香の死に対して衝撃というほどの感情はなかったですよ。
ただ、私はCHとの出会いのほうが先ですけどね。それも「どっぷり」と浸かりきったあとのAHでした。
パラレルを扱った作品もそこそこ知っているので、違和感なく楽しめる自分が幸せ者なのかなーと…少し考えるようにもなりました。

ダメなものをダメと発言している回数では、たぶん私のほうが多いかも。
そういった意味では単純に「好みの差」で終わらそうとしているわけではなく、逆説がお互いに共存できることを信じて書き込ませて頂いております。
人によっては好みの差でも、それでは済まない人もいる。
お互いに理解しつつ主張していけばよいのではないでしょうか。
それぞれの思いを掲示板で語れるのは非常に良いことだと思います。

>[3223]ヨシ  
我对香的死也没有什么冲击那样的感情。
不过，我是先遇到CH的。而且还是“完全沉浸”之后的AH。
因为对平行题材的作品也大致了解，所以能毫无违和感地享受的自己是幸福的人吗……也开始稍微思考了。

把不行的东西说成不行的次数，大概是我多。
从这个意义上来说，我并不是单纯地以“喜好的差异”结束，而是相信反论可以共存。
虽然每个人的喜好不同，但也有人不能就此罢休。
在相互理解的基础上提出主张不是更好吗?
我觉得能把各自的想法在公告栏上说出来是非常好的事情。


### [3225] もう出てくるな	2006.08.30 WED 23:29:15　
	
邪魔なんだよ。もう出てくるな。
ちひひ＝英輔

### [3224] ひちち	2006.08.30 WED 23:15:06　
	
異端に相違ないと思うんですけどね。

### [3223] ヨシ	2006.08.30 WED 20:51:26　
	
こんばんは
ＡＨとＣＨについて、個人的体験ですが、少し書き込みに来ました。

ここを拝見していますと、私は実際、自分が異端ではないかと思っていました。
私にとって香の死が全然衝撃でなかったからです。
なぜなら、「シティ－ハンタ－」という作品をほとんど読んでいなかったので。
「シティ－ハンタ－」を知らないというわけではありません。（そんなに若くありません、作者と10も違いません）
アニメでやっていたし、ジャンプも読んでいましたが、あまり記憶にない。
筋肉マンなら記憶にありますが。
正直、北条ファンといえる状態でありませんでした。
「エンジェルハ－ト」を読むきっかけになったのは新宿駅で特大のポスタ－を見かけてです。
そのポスタ－を見たとき、「またやるのか。でもただのリメイクのはずない。ヒロイン交代して、目新しさを入れるのかな。りょうが父親。じゃ、香は第一線から退いてるのかな。ずいぶん大きい子の父親だなぁ。どっかで隠し子が育って、香が怒って出て行ったのかな」
などと思っておりました。
そして読んでみたら、しょっぱなから死んでいて。さすがに驚きました。
しかし、新旧交代して、新しいものを作るなら、これ位したほうが、面白いんじゃないだろうか、とか思ってました。
実際、面白かったし。
でも、あのスタ－トでは、「シティ－ハンタ－」を知らないと、少々わかりづらいので、それではじめて「シティ―ハンタ－」を読みました。

正直、読んだあとの実感は1巻当初、「エンジェルハ－ト」のほうが断然、「シティ―ハンタ－」三十余巻より面白かった。

創作を活動を続けるということは絶え間なく、「新しいものを生み」出すということです。
新しいことを生み出すためには絶えず、自分の中に新しい何かをはぐくまなければならない。
ひとつの場所に留まって、一つのことを追い求めるのも時には必要ですが、そのままの状態ではいずれ創作意欲が枯渇してしまうのではないだろうか。
描きたいものを持ち続けるのは、自分自身の中に何か萌え出る新芽のような部分が存在しているはず。
それは成長し続け、ひとところにとどまることを拒否する性質を持ち、時に、人の目には衝撃的に映るものなのでは。
そうした意味で、「香の死」は創作上、作者にとって必然なるものがあったのだろうと思えました。
一巻当初、の感想です。また後日、その後の感想を書かせていただきます。


晚上好。
我来这里是想写一点我对 AH 和 CH 的个人体验。

我一直在这里看贴，实际上我以为自己是个异端。
因为香的死对我来说一点也不震惊。
因为我几乎没有读过《城市猎人》这部作品。
我不是不知道《城市猎人》。 (我没那么年轻，甚至比作者还小十岁）。
它是动画片，我读过Jump，但我记不太清了。
不过我还记得《金肉男》。
老实说，我当时还不能说自己是北条的粉丝。
我开始看《天使心》是在新宿车站看到一张特大海报。
看到海报时，我就想："他们又开始了？ 但这不可能只是翻拍。 我在想，他们会不会把女主角换掉，加入一些新的东西。 獠是父亲。 香从前线退役了？ 他是一个大男孩的父亲。 不知道他是不是有个私生子在某个地方长大了，香是不是生气走了"。
我当时也是这么想的。
后来我读了这本书，发现她从一开始就死了。 你可以想象，我很惊讶。
但我想，如果他们要新旧交替，创造新的东西，这样做会更有趣。
事实上，这很有趣。
但一开始，如果你不了解《城市猎人》，就有点难以理解，所以我才第一次读《城市猎人》。

说实话，看完第一卷后，我觉得《天使心》肯定比三十多卷的《城市猎人》更有意思。

持续的创作活动意味着不断 "创造新的东西"。
为了创造新的东西，你必须不断地在自己的内心培育新的东西。
有时，在一个地方、追求一件事是必要的，但如果一直处于这种状态，最终会耗尽创造的欲望。
要想坚持画自己想画的东西，内心必须有一种像萌芽一样的东西。
它有一种不断生长的天性，不肯停留在一个地方，有时在别人看来，它甚至会令人震惊。
从这个意义上说，在我看来，"香之死 "是作者创作的必然。
以上是我在第一卷开始时的印象。 以后我会写更多的感受。


### [3222] 巴かずみ	2006.08.30 WED 19:59:01　
	
ヤンがいい味出してましたね。緒方さんの声が良いです。
遼は声、若いですね～。
でも、あまり積極的に活躍しないようなので、もっと
動いてほしいですね。

（サイト名「巴かずみのゲームソフトレビュー」）
・ＰＩＭソフト「ブラウザスケジューラー」を「ベクター」で販売してます。
「巴かずみのゲームソフトレビュー」
http://permit13.at.infoseek.co.jp/sche/091006.lzh
(パソコンからダウンロード)
「ブラウザスケジューラー」直ダウンロードリンク・2006年9月10月版
解凍した「091006」フォルダの「S091006」フォルダにある
　「1S月.HTM」をクリックすると、マニュアルがフレーム表示
　されます。

### [3221] たーむ	2006.08.30 WED 15:37:35　
	
アニメAHですが、ついに占い師の話までいっちゃいましたね。
細かくは言いませんが…
放送回数があと4回で、占い師の次が海坊主とミキの話だとすると…
たぶんこの占い師の話が原作からの最後になるのかな?
信宏、髪染めて欲しかった…
結局作画は残念なままで終わるわけですが、良かった回もあったのでそれだけでも満足です。

北条氏も一段落できるようでしたら、メッセージの更新など期待させてほしいですね。掲示板もご覧になっていただきたいです。

### [3220] 小６	2006.08.30 WED 14:20:01　
	
アニメ『シティ・ハンター９１』の１話のシーンで１つだけ気になるんですが、北条先生の手書きのようなシーンがあるんですが、ほんとに手書き　なんでしょうか?

### [3219] 双劉	2006.08.30 WED 05:16:38　
	
別の話になってしまうんですけど。どうしても書き込みたくて、すみません。　こないだハンターハンターとゆうアニメをすべて見さしてもらったのですが、どうしてもグリードアイランドの後の話も見たいんです。無理お結ってることわ承知してるのですが、どうかお願いでくないでしょうか。

### [3218] フィンスターニス	2006.08.29 TUE 18:58:04　
	
 [先週号のＡＨ]

また急展開ですね。

それ自体はいいのですが、何もなくいきなり里美が決意して、そこにたまたま紗世が通りかかって―ですか。
せめて、里美が真実を告白するシチュエーションをリョウたちが設定して―とかの展開にはして頂きたかった。

今回失敗ばっかりして里美を怒らせ続けた二人（三人？）だけに、最後ぐらいはちゃんと活躍してもいいのではないでしょうか。


 [ＣＨとＡＨ]

「ＡＨはＣＨとは無関係」「死ぬことで香というキャラが生きる」（うろ覚えですが）

どうも先生は、言葉にして出しただけで満足してしまっているような気がします。

無関係といいながら、キャラクター達、特に香についての説明や性格の描写はＣＨ任せ。これでどうして続編でないと言えるのか。
ＡＨの香をどう見れば生きていると、ＣＨの香に比べても生きていると言えるのか。何の布石も無くいきなり、それも精霊（あるいは幽霊）としてしか現れないし、香瑩とキャラがかぶってるからどこからが香なのやら。

リメイクとかパラレル作品だというのは良いでしょうが、私はまだまだＣＨ人気におんぶだっこな作品でしかないと思います。

ＣＨの―でない、ＡＨの世界をしっかり作ってＡＨの魅力だけで勝負できる作品に、いい加減なっていて欲しいものです。

リメイクでもパラレルでも、あるいは続編でも前作の魅力を継承しつつ独自の魅力があってこそでしょうに。
（以前にも書いたかもしれませんが）

### [3217] カノン	2006.08.29 TUE 12:39:47　
	
私もヨシ様と同意見です。

確かに作者様サイドの思惑が見え隠れしますが北条司の作品が好きで、それでも追い続ける自分が居ます。

私が放った「独自性」の言葉は作者自身が己の作品『CH』を「パクッた」を強調したかっただけです。
ですが、AH肯定派の方々のご意見を頂けてとても嬉しかったです。

day様、私もこういう議論するの好きです。

たーむ様、いつも貴重なご意見有難う御座います。

CHを愛するが故にAHを読めない方の気持ち、痛いほど解ります。
・・・私もそうでした。

無理強いは出来ませんがCHを愛する人がAHに触れ、その想いをこの掲示板で色々と意見交換出来たら良いなと思っています。

### [3216] ヨシ	2006.08.29 TUE 08:48:15　
	
た-むさん、dayさん、こちらこそ、ご意見伺えて色々見えてきました。
ありがとうございます。

正直、この掲示板を見ていると、ＡＨ反対派が何か言うと、賛成派が「ちがう」と「反対の反対」をするだけで、賛成派が熱く作品を語る言葉に出会っていない印象だったので。
賛成派、反対派という言い方はまた議論を呼びそうな言い方ですが、言葉を弄して飾るつもりはありません。
どう言ってみても、ＡＨに対して、大きく分けて「是」か「非」かの話をしてるので。

もう少し時間がとれるようになったら、近いうちにもっと私の考えを書きこみます。
ただ、「独自性」だの、「パラレル」に固執して話をしたいわけでありません。
ＡＨをシビアに見つめていくと、こうしたキ－ワ－ドに辿りつくだけです。
誰もマンガを見る時に、「独自性云云」と考えながら見る人はいないでしょう。
また、感想は個人のものであり、作品から得られた感慨も不満も極言、個人の中で処理する事です。作者を含めた作り手も読者も、誰しも個人の好き・嫌いを他人がどうこうするなんて出来ません。
だからと言って、「個人で勝手に思っていれば」で終われば誰もこの様に掲示板に書く必要はないはずです。
作者への激励もお礼も書く必要ないはずです。
書き込みしたくなるのはどのような思いであれ、「伝えたい」という意思が存在するからでしょう。
それゆえ、議論の落としどころを「個人の許容範囲の違い」にしたくはありません。
どこまでも平行線になるかもしれませんが、自分と違うほかの人の考えを頂けるという点ではこの掲示板は貴重です。

ＡＨのこれまでの展開には掲載雑誌の営業的なやり方も含めて疑問がありますが、作品のみに絞って話をしていきたいです。
また、創作という点で作り手側は「サ－ビス」「嫌がらせ」などという次元でものを考えていないでしょう。
創作は元来、孤独且つ我侭な作業です。経営的営業的思惑を感じる言葉ありますがこれも排除して考えてみたいです。
そうしないと論点がずれそうなので。

最後に。
私の言葉で言う「反対派」の人の多くは「ＡＨ」及び「北条司」が「嫌い」でこうした批判的意見を言っているわけではないと思います。
作品の「良し」「悪し」を決めつけたい訳でもないはずです。
ただ作品に触れて言わずにいられない思いを誰もが抱えているのだと感じています。
批判は非難と違います。
作り手や多くの色々な方に悪戯に不快感を与えるつもりはありませんが、「ＡＨ」に対して批判的考え方が存在するのも事実です。
なるべくありのままの感想・考えを常識の範囲で言葉にしていきたいと思います。


た-む、day，很高兴听到你们的意见，我也能从不同的角度看问题。
谢谢。

老实说，看了这个论坛，我的印象是，反对者说点什么，支持者就说'不对'、'物极必反'，支持者没有遇到过激情澎湃谈作品的词。
支持 "和 "反对 "是另一种有争议的说法，但我无意通过文字游戏来美化它。
不管你怎么说，我说的主要是 "支持 "或 "反对" AH。

在不久的将来，当我有更多时间的时候，我会写下更多的想法。
但我不想谈论 "独特性"，也不想拘泥于 "平行性"。
我只想说，当你认真审视《AH》时，就会得出这些关键词。
没有人会在看漫画时考虑 "独特性"。
而且，印象是个人的，从作品中获得的感受和不满都是个人的事情。 无论是创作者（包括作者）还是读者，都无法对他人的个人好恶做出任何反应。
如果这是由个人决定的，就不需要有人在这样的告示板上写文章了。
也没有必要写鼓励或感谢作者的话。
人们之所以想写，是因为他们想表达自己的想法，不管是什么想法。
因此，我们不想把讨论变成 "个人容忍度的差异"。
这可能是一条无处不在的平行线，但这个论坛的价值在于，我们可以获得其他人与自己不同的想法。

我对《AH》迄今为止的发展，包括它所刊登的杂志的销售方式有疑虑，但我希望讨论只集中在作品上。
我还想从创作者的角度谈谈他们的想法，我不认为他们的想法是 "服务 "或 "骚扰"。
创作本质上是一个孤独和自我的过程。 有些词语给人一种管理或营销议程的印象，但我也想在不考虑这些的情况下进行思考。
如果我不这样做，我可能就失去了意义。

最后。
用我的话说，我不认为许多"反对者"是因为不喜欢"AH"和"北条司"才发表这些批评意见的。
他们也不想评判作品的"好"、"坏"。
但是，我觉得每个人在被艺术作品感动的时候，都会有一种"有话要说"的感觉。
批评不同于谴责。
我无意冒犯创作者和其他许多人，但对 "AH "持批评态度也是事实。
我会尽量在常识范围内诚实地表达我的想法和观点。


### [3215] ぱある	2006.08.29 TUE 02:55:10　
	
実はＡＨ読んでません。観てません。
ＣＨを愛しすぎて怖くて観られません。
しかしあちこちでちらっと目に入ってしまったりょう様が
老けちゃってるのに落ち込んでます。
見たくなかったなぁ･･･。
なんで続編じゃなくてこういう形になっちゃったんでしょうね。
ＣＨのまま完結して欲しかったです。
せっかくの北条先生の新作を見る事が出来ないのがとても残念です。

其实AH没读。我没看。
我太爱CH了，害怕得不敢看。
但是当我在大街上看到两个人，
明明老了还很消沉。
不想看的…。
为什么不是续集，而是这样的形式呢?
希望CH就这样完结。
很遗憾没能看到北条老师的新作。

### [3214] day	2006.08.29 TUE 00:59:45　
	
私も「香の死」がファンサービスだとは思いません。
ＡＨに「ＣＨ」を出したのがファンサービスでなければ、ただの嫌がらせか、売るためか。
嫌がらせだとは考えたくない。
考えられない。
もし、売るためだけであれば、「パラレル｣とせずに香を生かした「続編｣にするはずだと考えています。
作者にどんな考えがあるのか私も作品の中で見つけたいと思います。
独自性ですが、一つの漫画を好きになるのにいちいち独自性なんて考えていません。
良い作品が好きになるとも限りません。
ただ作品を楽しむだけです。
（個人的にはこういう議論をする事も好きです。)

### [3213] たーむ	2006.08.28 MON 21:46:10　
	
>[3207] ヨシさん,[3212] カノンさん
なるほどですね。
ちゃんとした答えを伺う事ができたので良かったです。
ただの良い悪いでは、お互いの「なんで?」は消えませんし。
とても貴重な意見だと思います。

ひとつだけ、パラレルについてですが。
これは本来なくても、AHという作品は成立するものと考えています。
読んでいけば「あーCHとは違うんだな」と、私には解る内容だからです。
あの説明が必要なのかどうかは、北条氏が一人で決める事ではないので。
おそらく沢山のスタッフ達と「どうするべきか」を検討された結果だと思いますよ。それによって納得できたファンも多いはずですし、お二方の様にご不満を抱く方々も多いという事なのでしょう。
なので、どちらが正しいなんて事はないのではないでしょうか。

また、確かにパラレルだから独自性があるという事にもならないと思います。
と同時に「独自性がある=良い作品」にもならないと私は思います。
理由は、人によってどこからが独自性なのかというラインが異なるからです。

極端な話、「漫画」という体裁の時点で独自性はありません。
そういう事を言っている訳ではないのも分かります。
でも「独自性」で論点を突き詰めていくと結局たどり着くのはそこになってしまうでしょう…

所々CHテイストな新作より、おおまかな世界観を踏襲したAHの様な形が私は好きですし…とりあえず言われた様なご不満は、私の場合十分許容範囲でした。お気持ちは理解できますよ。


>[3207] Yoshi ，[3212] Kanon   
原来如此。
我很高兴能听到一个恰当的答案。
不管是好是坏，相互之间的 "为什么？" 不会消失。
我觉得这个意见很有价值。

关于平行问题。
我认为《AH》这部作品没有并行也是可以的。
我认为这是因为其内容是我读了之后就能理解的，我可以说："哦，这和《CH》不一样"。
至于是否需要解释，这不是胡条先生一个人可以决定的。
我认为，这可能是与许多工作人员一起讨论应该怎么做的结果。 肯定有很多粉丝对此表示信服，也有很多人像你们两位一样表示不满。
所以我认为他们都不对。

另外，我认为并行并不意味着唯一，这是事实。
同时，我也不认为 "原创=好作品"。
因为原创的界限因人而异。

在极端的情况下，如果作品以 "漫画 "的形式出现，就没有独特性可言。
我知道你不是这个意思。
但是，如果你沿着 "独创性 "这条论证路线走下去，最终就会走到......

我更喜欢遵循一般世界观的 AH 形式，而不是在某些地方有 CH 味道的新作品......无论如何，您提到的抱怨在我看来是可以接受的。 我理解您的感受。
### [3212] カノン	2006.08.28 MON 02:01:35　
	
北条先生は今までの作品にも、キャラの使いまわしはよくしていた。

でも、これ程、過去の作品のキャラや舞台を使って描いたものはない。

だからと言ってAHがCHファンに対してのサービスが含まれているとも思えないし、考えているとも思えない。

「パラレル」という言葉はファンへの言い訳。
やっぱり独自性はない。

大体、過去のヒロイン（同一人物ではないが）の死から始まる作品の何処にファンの事を考えているの？と、作者に聞きたい。
AHの最終回は判りやすいハッピーエンドにすると聞いたことがあるが
何ヵ月後か何年後かは分からないが、最後まで見届けるつもりです。

だって、２０年以上も読み続けているファンですから。

「

### [3211] SCB	2006.08.27 SUN 23:57:39　
	
居然看到&#36825;里也有中文留言,希望北条さん&#32487;&#32493;加油!

### [3210] day	2006.08.27 SUN 21:39:07　
	
私はＡＨでの「ＣＨ」には作者のＣＨに対する思いや考えと、ファンサービスが含まれていると思います。
今までＡＨを読んできて作者はＣＨの事、ファンの事をよく知っていると感じました。
「パラレル｣という言葉もファンの事を考えての事だと思うし、独自性もあります。
出来れば、嫌いになる前によく読んでもらいたいと思います。

ちなみに、私は「自由｣とは「考える事」「考えさせる事」だと考えています。

### [3209] ひちち	2006.08.27 SUN 17:07:51　
	
勝手に求めていればいいんじゃないですかね。

### [3208] トモ	2006.08.27 SUN 15:49:29　
	
最近毎日同じ人としか話してないなって思いませんか？？ちょっとだけでも友達が増えたらいいなー暇つぶしにでもいいので覗きにきてくださいねー

http://soapbubblestomo.web.fc2.com/

### [3207] ヨシ	2006.08.27 SUN 15:01:04　
	
時間がないので手短にかきます。
独自性は求めたい。
誰のどんな作品でもいいから読めりゃいい訳ではないのだから。お金を出して本を買い、時間を割いて作品に触れるのだから。
確かにＡＨはＣＨと違う作品だが作り手は安易に読者のＣＨに対する郷愁を利用してはいまいか？「説明不足」という批判も宜なるかな。
ＡＨにはＡＨの独自性は確かにあるが、従来の北条作品と比べるいささかの薄弱さは被い隠せない。
また、如何に作者、己れの作品とはいえ作品外で解説するとは情けない。「パラレル」。この言葉一つにどれだけのファンがふりまわされたことか。このような言葉なくとも、作品のみで我々は作品を判断できる。「ＣＨのパラレル」と言葉にした時から作り手がＡＨの独自性を侮っているのではないか。
重ねて言うが、どうでもいい、だれでもいい作品を求めているのではない。「北条司」という唯一無二の作家の作品に触れたかったのだから。
独自性を求めずにいられようか。

因为时间有限，我就长话短说了。
想追求独特性。
因为并不是随便读任何人的任何作品就可以的。因为要花钱买书，花时间接触作品。
AH确实是和CH不同的作品，但创作者不就是在轻易利用读者对《CH》的怀念吗？“说明不足”的批评也未尝不可。
AH确实有AH的独特性，但是和以往的北条作品相比，稍为薄弱是无法掩盖的。
还有，作者，虽说是自己的作品，却在作品之外进行解说，真是太丢脸了。“并行”。有多少粉丝被这个词所迷惑。即使没有这样的语言，我们也可以通过作品来判断作品。从使用“CH的并行”这个词的时候开始，制作者是不是就小看了AH的独特性呢?
我再说一遍，无所谓，不是谁都想要好作品。因为想接触“北条司”这个独一无二的作家的作品。
能不追求独特性吗?

### [3206] たーむ	2006.08.27 SUN 13:37:44　
	
>[3205] カノンさん
そこに疑問を持たれる方は、基本的にCHを知っている方々だと思いますよ。
続編ではないけど、関係はある。
だからパラレルによって不確かな要素がある場合はCHの記憶で埋める。
それがダメならダメでいいし、良ければ良いでいい。
私などはこれで十分なんですけどね。

また、独自性を求めなければいけないものって何なんでしょうか?
それはファンの好みの差でしかないと私は思っています。
その言葉自体に固執しても仕方がないんですけど…独自性が必要だというのはその方の一つの考え方であって、決して業界の共通理念ではありません。

AHのなかで設定された内容は一度も崩れていませんし、リョウと香の説明が不足していると感じるのもAHに独自性があるからこそではないかと。
あえて言うなら、私はAHという世界の独自性がCHの世界を知る人達に混乱を与えているだけだと思います。私はですよ。

つまり、独自性があるのかないのか。
以前と似た内容にもなりますが、感じ方も読者によって異なるという事です。

もちろんカノンさんの様な意見を北条氏が受けて、なんらかのアクションを劇中で起こしてくれることがあれば、それはそれで私も嬉しい事だと思います。

### [3205] カノン	2006.08.27 SUN 01:16:39　
	
・・・そもそも。
私にはAHの意味が分らない。

「AH」は「CH」の続編ではない。
パラレル・・・らしい。（第一巻の作者の注意書きに書いてある。）

だとしたら、作者はAHのリョウや香の設定をもっと読者に説明するべきだ！こんなに長く連載しているのに未だに読者の疑問点が連載初期に思うことばかりだ。

説明なしに話だけは続くから読者はCHの二人を想定して辻褄合わせをするしかない。
だとしたら、続編だっ言われてもしょうがないでしょう。

パラレルだろうが続編だろうが、どう捉えようとしても読者の自由（この辺の曖昧さもどうかと思うが・・・）だが、AHという作品の独自性がない限り、結局CHの「パクリ」だ。

### [3204] day	2006.08.26 SAT 18:51:37　
	
「ＣＨの続編」と思わせる部分って「ＣＨ」と「年齢」だけなんですけどね。
ＡＨはＣＨがなければ生まれなかった作品ですので、切り離せないし、切り離したくないです。
結局、楽しめるか楽しめないかはファン次第ですから。
アニメでもなんでも。
私は、芸術において作者はファンの意見を聞くべきだと思いますが、それに従う必要は無いと思います。
従えば芸術ではなくなるし、ただのファンサービスになると考えています。

### [3203] おくら	2006.08.26 SAT 18:46:16　
	
「カラオケBEST100」でシティーハンターの曲聴いてみたいです…あ…すいません

### [3202] やっしー	2006.08.26 SAT 12:13:17　
	
一度プラネテスというアニメを見てみてください。

### [3201] やっしー	2006.08.26 SAT 12:10:42　
	
僕はようやくわかりました。アニメAHは面白くないです。絵が汚いせいもあると思いますが、どう言えばいいかわかりませんが駄目なんです。原作どおりにやりすぎてるのもあるかもしれません。僕は思います。アニメでも原作通りにやれば、面白くなるというのは間違ってると思います。北条先生の伝えたいことが一緒なら別に違っていてもいいと思います。僕は原作そのままをアニメでも見たいとは思いません。アニメではアニメでしかできないことがあると思ってます。それをアニメAHでも生かしてほしいです。
　何が言いたいかわかりませんね。すいません。
僕はアニメが大好きです。だからアニメAHを見てると思うのです。原作どおりにやりすぎてると。漫画では表現できないアニメでしか表現できないものを見たいです。アニメで人生が変わるぐらいの作品を期待してます。
長々とすいませんでした。

### [3200] たっくん＠！！	2006.08.25 FRI 10:26:53　
	
いつみても、リョウ＆香瑩は、かっっこいい！！！！ＡＨ最高
！！！！！！

### [3199] ＡＨ最高！	2006.08.24 THU 22:48:47　
	
不知道有没有人能看&#25026;中文
我是AH系列的fan
支持北条先生
加油！：）

ps：香瑩的全名是李香瑩？

### [3198] たーむ	2006.08.24 THU 09:25:20　
	
>[3197] フィンスターニスさん
それでいいと思いますよ。
私も否定している訳ではありませんしね。

ただ、個人的に続編と捉えてもさほど違和感なく読めるので「私」はまったく問題ないと感じているだけです。

CHのイメージから脱却する必要もないと「私」は思っています。

もちろん、逆の意見の方々が間違っているとも思っていません。
これは各個人の考え方の問題だと思いますので。

もしかしたら単行本の20巻を読むことで、私もフィンスターニスさんと同じ意見になるかもしれませんし…

### [3197] フィンスターニス	2006.08.24 THU 08:36:26　
	
 [ＣＨとＡＨの「矛盾」]

私は、XYZさんや他の方が勘違いされる事よりも、ＡＨが結局「ＣＨの続編」から脱却できていない事の方が問題だと思います。

誰の目にも「同じ（あるいは似ている）キャラが登場する別な（あるいは「独立した」）作品」になっていれば、こんな指摘は出ないはずです。

ＡＨの香がどんなだったかとかはほとんど出ていないし、暗黙のうちに「ＣＨの香を参照のこと」みたいになっている様にも見えます。 


[CH和AH的"矛盾"]

我认为，比起XYZ和其他人被误解的事，AH最终没能摆脱“CH的续篇”的事才是问题。

如果在任何人看来都是“有相同(或相似)角色登场的不同(或‘独立’的作品”，应该就不会有人指出。

AH的香是怎样的几乎没有出现，在潜移默化中也看起来像“参照CH的香”一样。